\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Dinâmica dos Mecanismos}$\quad$(102849)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1- Cinemática; 2- Dinâmica;
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	Cinemática
\\
1.1-	Movimento plano de um corpo rígido.
\\
1.2-	Translação
\\
1.3-	Rotação em torno de um eixo fixo.
\\
1.4-	Movimento absoluto
\\
1.5-	Movimento relativo: Velocidade e Aceleração
\\
1.6-	Centro instantâneo de velocidade nula.
\\
1.7-	Estudo de casos analíticos: mecanismo de 4 barras, mecanismo biela-manivela;
\\
2.	Dinâmica
\\
2.1-	Momento de inércia de massa.
\\
2.2-	Equações do movimento plano.
\\
2.3-	Equações do movimento: Translação.
\\
2.4-	Equações do movimento: Rotação.
\\
2.5-	Equações do movimento: Movimento plano geral.
\\
2.6-	Princípio do trabalho e energia.
\\
2.7-	Conservação de energia.
\\
2.8-	Princípio do impulso e quantidade de movimento
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Hibbeler, R.C. Dinâmica: Mecânica para Engenharia, 2011. Ed. Pearson. 12ª Ed.
\\
Beer, F. P \& Johnston, R. J.. Mecânica Vetorial para Engenheiros. Cinemática e Dinâmica, 2004. Ed. Pearson. 5ª Ed.
\\
MSC ADAMS: Guia Prático de Utilização - Silva\&Nunes - 1ª Edição - Ed. Blucher, SP.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
J. E. Shigley, Dinâmica das máquinas, 1ª Ed., Edgard Blucher, São Paulo, 1969.
\\
J. E. Shigley, Cinemática dos mecanismos, 1ª Ed., Edgard Blucher, São Paulo, 1970.
\\
R. L. Norton, Cinemática e Dinâmica dos mecanismos, Mc Graw Hill, 1ª Ed., 2009.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}